如何诚恳地不赞成并且摆脱它
不赞成是一个很好的机会去做一个好的决定，但是它应该小心地处理。你希望感觉到你已经恰当地表达了你的想法并且还没有做决定之前已经被听取。那种情况下，没有更多的话要说，你应该决定是否你会支持这个决定即使你不赞成它。如果你能支持这个决定，即使你不同意，也这样说。这样会显示你是一个多么有价值的人因为你是独立的并不是一个随声附和的人。尊重这个决定和团队里的成员。
有时决策者没有你的观点的足够的利益时，你不赞同的决定也会被做出。你这时应该在公司或者部落的利益的基础上评估是否提出这个问题。如果你的观点有很小的错误，它也许不值得重新考虑。如果你的观点有很大的错误，当然你必须提出这个论点。
通常，这不是一个问题。在一些有压力的情况下和一些性格类型可能会导致独自地处理事情。例如，一些优秀的程序员缺乏挑战一个决定的自信，即使他们有充分的理由相信它是错的。在最坏的情况下，决策者是不安全的并且决策者把程序员的权威看成是对个人的挑战。最好是记住，在这个情况下人们对他们大脑中爬虫的部分做出反应。你应该私下地提出你的观点，尝试展示怎样在决定做出的基础上改变新的知识。
无论结论是否被推翻，你必须记住你永远无法说出“我告诉过你”。因为这个替代的决策经过充分地探讨。